
# Common Lisp の Web周り

インターネットの黎明期に於いて､いち早くホームページを持つに至ろうとした集団には､技術的な再現が求められた｡
当時のWebに於いてはJavascriptなどと言うものもなく､Flashが､､､
つまりは､構造化を目的としたWebブラウザは発生せず､つまりは､HTMLの文書構造は､､､ 自己言及性､､､ 十分に文書を説明できるのか､ 人間の認識に於いては確かに､､､ 
Graphvizのように､文書自体の空間構造を形式的に解釈させようとする文書記述言語は存在したのか｡
証明されるとしたらHaskellであろうが､LispとHTMLの親和性は､､､｡

2020年の始まり前後にこの文を書いているということは､先頭集団に情報ネットワークというものが認知されてから僅か20年ほどのことである､､､｡

レコンキスタとは､､､､ 


このホームページは､十分に論理的な知識ベースの実証実験を目指す｡


### 代替

- Clack
- Caveman

- hunchentoot
- drakma
- cl-who
- cl-markup



### 参考文献

